【林夏薇嫁空心老倌？】被狂貼街招有米老公起底 名下只剩居屋單位（足本版）

藝人林夏薇2015年嫁給年長她16年的金融才俊莫贊生（Jason），不時在社交平台上大曬闊太生活照，更有傳林夏薇每生一個BB，老公就會獎她一億元。不過Jason兩夫婦近日在灣仔及將軍澳被狂貼街招，其中在將軍澳電視城附近貼有幾十張街招，上面寫著：「金融才俊，其實係空心老倌，老婆生一個BB畀一億，邊有錢畀，提防股壇老千」。二人被貼街招不是第一次。2016年有報導指在將軍澳電視城外的小巴站牌上，貼有一張同樣印有二人合照、但沒有文字的街招，當時林夏薇指不知原因，亦已報警處理。

現年47歲的Jason畢業於美國俄亥俄州立大學土木工程理學，主力做融資合併收購，有指數年前他為南豐創辦人陳廷驊的長女陳慧芳做收買佬，在清理公司資產時找出一批facebook未上市的股票，使對方身家水漲船高，Jason從此揚名。熱愛帆船運動的Jason更將興趣變成事業，開設高海遊艇設計、建造及經銷各種創意船類產品。有指有親人是何東家族廚師的Jason，手上業務包括名人飯堂福臨門。

林夏薇本身家底也不俗，出身廈門的名門望族，祖父林夢飛出身黃埔軍校，父親林華星物業遍佈港九新界，包括現時報住的畢架山一號，至少值三億元。她的伯父亦即林峯的父親林華國，有「廈門首富」之稱。她自2015年起入股「金功夫點心火鍋」，亦是環球遠見影視有限公司的股東。

查冊發現，Jason名下只有一個相信是與家人聯名的筲箕灣居屋單位，至於2010年用868萬元購入的二千呎西貢御花園洋房，已於2016年以1,130萬元賣走。惟獨老婆林夏薇仍持有結婚那年以3,368萬元買入的西貢匡湖居。Jason報住柯士甸山道8號的獨立屋，由萬華地產有限公司持有，陳慧芳正是該公司董事之一，相信Jason只是租住。Jason名下物業寥寥無幾。

Jason是華人策略（8089）董事和卡撒天嬌（2223）股東，現分別持有佔已發行之股本總數約0.14%及0.41%，以近日股價來計算，分別約值79萬元及26萬元。再之前，他是名人飯堂概念股華人飲食（8272）和衍生（6893）的董事。2016及17年度，他從華人策略獲得的薪酬及津貼、股份支付之開支收入分別為約211萬元及100萬元。

華人策略曾建議於2017年4月26日至5月2日期間「二供一」比例供股集資，其後再將股份「十合一」，當時受消息影響，華人策略股價一度重挫逾兩成五。

他亦曾任友川集團（1323）非執董，在友川大斬倉前夕率先辭任。友川曾於2016年2月底大成交下急瀉35.8%，股價上演跳崖式下跌，單日由「崖頂」2.29元全日最高位，直落至「谷底」1.47元最低位收市，成交額高達5,237萬元，收市後，友川即公佈指Jason及另一董事需投入更多時間處理其他業務，故即日起辭任。這成為被洗倉前的一大先兆，翌日友川股價從「谷底價」再插水61%至「地核價」，變為毫股，報0.57元。

撰文：財經組

慘 好快又要係電視機睇到條豬閪

好令喎

令豬閪

生一個B 一億 精子呀